
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[a4paper,10pt]{article} % Default font size and paper size

\usepackage[russian,english]{babel}
\usepackage[T2A]{fontenc}
% \setmainfont{Futura Medium}[ItalicFont={Futura Medium Italic}]
\usepackage{url,parskip} % Formatting packages



\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor} % Required for specifying custom colors

\usepackage[big]{layaureo} % Margin formatting of the A4 page, an alternative to layaureo can be \usepackage{fullpage}
% To reduce the height of the top margin uncomment: \addtolength{\voffset}{-1.3cm}

\usepackage{array}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}

\usepackage{hyperref} % Required for adding links	and customizing them
\definecolor{linkcolour}{rgb}{0,0.2,0.6} % Link color
\hypersetup{colorlinks,breaklinks,urlcolor=linkcolour,linkcolor=linkcolour} % Set link colors throughout the document

\usepackage{titlesec} % Used to customize the \section command
\titleformat{\section}{\Large\scshape\raggedright}{}{0em}{}[\titlerule] % Text formatting of sections
\titlespacing{\section}{0pt}{3pt}{3pt} % Spacing around sections

\begin{document}

\pagestyle{empty} % Removes page numbering

% \font\fb=''[cmr10]'' % Change the font of the \LaTeX command under the skills section

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	NAME AND CONTACT INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\par{\centering{\Huge Яковлев \textsc{Дмитрий}}\bigskip\par} % Your name
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	WORK EXPERIENCE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Опыт работы}

\begin{tabular}{R{2.8cm}|p{12cm}}

%----------------------------------------------------------------------------------------
\textsc{Сейчас} & \textbf{Технический руководитель команды в \textsc{Huawei}\emph{}}\\
\textsc{Декабрь 2023}&
\begin{itemize}
  \item Разработка и исследование в области управления даннными
  \item Дизайн архитектуры решений
  \item Управление командой до 10 человек
\end{itemize}
\\
\multicolumn{2}{c}{} \\

%----------------------------------------------------------------------------------------
\textsc{Декабрь 2023} & \textbf{Технический руководитель команды в \textsc{Quantori}\emph{}}\\
\textsc{Январь 2022}&
\begin{itemize}
  \item Разработка биоинформатических проектов от идеи до запуска в производство (задача QSAR, субструктурный поиск химических соединений и док-фабрика)
  \item Прототипирование архитектур приложений
  \item Управление командой до 7 человек
  \item Руководство отделом разработки R
  % \item Integrated modern devops practices to optimize deploy process
\end{itemize}
\\
\multicolumn{2}{c}{} \\


\textsc{Май 2022} & \textbf{Старший разработчик алгоритмов в \textsc{EPAM Systems}\emph{}}\\
\textsc{Август 2017}&
\begin{itemize}
  \item Дизайн и реализация распределенных пайплайнов для лабораторий (Python, Spark, AWS, Dataiku, Tetrascience)
  \item Разработка библиотеки R для работы с внешним API (R, Spark, AWS, databricks)
  % \item Разработка и реализация решения для распознавания пиков (Python, C\#)
  \item Разработка алгоритма структурного вариационного анализа (C++, Python)
  \item Руководство отделом разработки R
\end{itemize}
\\
\multicolumn{2}{c}{} \\

%----------------------------------------------------------------------------------------

\textsc{Июнь 2019} & \textbf{Технический директор \textsc{Cleverbots}}\\
\textsc{Ноябрь 2018}&
\begin{itemize}
  \item Разработка чат-бота с распознаванием текста (Django, Nginx, Docker, NLP)
  \item Дизайн, разработка и внедрение систем рекомендаций для задач по построению команды (Python)
  \item Дизайн и разработка платформы для запуска однотипных расчетов для лабораторий (Common Workflow Language, Django)
\end{itemize}
\\
\multicolumn{2}{c}{} \\

%----------------------------------------------------------------------------------------

\textsc{Август 2017} & \textbf{Разработчик алгоритмов \textsc{EPAM Systems}\emph{}}\\
\textsc{Июль 2014}&
\begin{itemize}
  \item Разработка бэкенда для анализа биологических данных (Java, Spring Framework, MySQL, JDBC, Tomcat).
  \item Добавление возможности получать бизнес-модели в приложение R Shiny из базы данных с помощью HTTP-запросов. (R Shiny).
  \item Реализация функционала сохранения больших данных из R в базе данных. (R, MySQL).
  % \item Implementation of the curve fitting using 5-parameter logistic function (modification of Hill-curve). The Levenberg-Marquardt algorithm was used to solve non-linear least squares curve fitting problem (Java, R).
  \item Внедрение алгоритма SVM, написанного на R, в существующий проект.(C\#, R).
\end{itemize}
\\
\multicolumn{2}{c}{} \\

\end{tabular}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Образование}

\begin{tabular}{R{2.8cm} p{12cm}}
\textsc{2017 - 2021} & \textbf{PhD, Прикладная математика и информатика}\\
& Санкт-Петербургский политехнический университет Петра Великого\\
& Тема: ``Статистические методы и алгоритмы оценки нелинейных корреляционных зависимостей данных.''\\
& Руководитель: Шевляков Г.Л.\\
%------------------------------------------------
\textsc{2015 - 2017} & \textbf{Магистр, Прикладная математика и информатика}\\
& Санкт-Петербургский политехнический университет Петра Великого\\
& Тема: ``Разработка и анализ методов ускорения парного выравнивания оптических карт.''\\
& Руководитель: Шварц В.А.\\
%------------------------------------------------
\textsc{2011 - 2015} & \textbf{Бакалавр, Прикладная математика и информатика}\\
& Санкт-Петербургский политехнический университет Петра Великого\\
& Тема: ``Сравнение методов многократного выравнивания оптических карт.''\\
& Руководитель: Кокорин С.В.\\
\end{tabular}

%----------------------------------------------------------------------------------------
% TEACHING ACTIVITY
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Преподавательская активность}

\begin{tabular}{R{2.8cm} p{12cm}}
\textsc{2022 - Сейчас} & \textbf{Язык разработки Python} \\
& Санкт-Петербургский государственный университет \\
& Лекции \\
\textsc{2022 - Сейчас} & \textbf{Алгоритмы и структуры данных} \\
& Высшая школа экономики \\
& Практика \\
\textsc{2018 - 2022} & \textbf{Руководитель научно исследовательских работ}\\
& Санкт-Петербургский политехнический университет Петра Великого\\
\textsc{2019 - 2021} & \textbf{Алгоритмы и структуры данных} \\
& Санкт-Петербургский политехнический университет Петра Великого\\
& Лекции и практики (\href{https://stepik.org/course/56870/syllabus}{stepic course})\\
\textsc{2017 - 2018} & \textbf{Язык разработки C}\\
& Санкт-Петербургский политехнический университет Петра Великого\\
& Практика \\
\textsc{2016 - 2021} & \textbf{Язык разработки Python в биоинформатике} \\
& Санкт-Петербургский политехнический университет Петра Великого\\
& Лекции и практики (\href{https://stepik.org/course/1147/syllabus}{stepic course})\\
\end{tabular}

%----------------------------------------------------------------------------------------
% COMPUTER SKILSS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Навыки}
\begin{tabular}{R{2.8cm} p{11cm}}
ОС: & UNIX, Windows\\

Языки: & Python, C++, R\\

Разработка: & Jenkins, Jupyter, Gitlab CI/CD\\

Основа: & Сильный алгоритмический бэкграунд
\end{tabular}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SCHOLARSHIPS AND ADDITIONAL INFO
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Сертификаты}

\begin{tabular}{R{2.8cm} p{11cm}}
\textsc{2013 - 2015} & \textbf{Computer Science Center} \\
& Направление: Наука о данных\\
\end{tabular}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	LANGUAGES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Языки}

\begin{tabular}{R{2.8cm} p{11cm}}
\textsc{Русский:} & Родной\\

\textsc{Ангийский:} & Продвинутый\\
\end{tabular}

\section{Личные данные}
\begin{tabular}{R{2.8cm} p{11cm}}
\textsc{Telegram:} & \href{https://t.me/JDima}{JDima} \\
\textsc{Почта:} & \href{mailto:jdima@list.ru}{jdima@list.ru} \\
\end{tabular}

\end{document}
